const data = [
    {
    number: 1,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «կարողություն» բառը",
    answer: "ability",
    options: [
      "ability",
      "sailor",
      "facility",
      "deftness"
    ]
  },
  {
    number: 2,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «գեղարվեստական» բառը",
    answer: "fiction",
    options: [
      "ability",
      "retired",
      "fiction",
      "deftness"
    ]
  },
  {
    number: 3,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «վայելել» բառը",
    answer: "enjoy",
    options: [
      "between",
      "mirror",
      "grow",
      "enjoy"
    ]
  },
  {
    number: 4,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «Հորեղբայր» բառը",
    answer: "uncle",
    options: [
      "uncle",
      "foreign",
      "headphones",
      "notebook"
    ]
  },

  {
    number: 5,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «զրույց» բառը",
    answer: "conversation",
    options: [
      "penny",
      "pocket",
      "conversation",
      "snake"
    ]
  },

  {
    number: 6,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «գիտելիք» բառը",
    answer: "knowledge",
    options: [
      "spoken",
      "papers",
      "without",
      "knowledge"
    ]
  },

  {
    number: 7,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «թղթեր» բառը",
    answer: "papers",
    options: [
      "papers",
      "unhappy",
      "bookshelf",
      "grandchild"
    ]
  },

  {
    number: 8,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «օտար» բառը",
    answer: "foreign",
    options: [
      "each",
      "common",
      "foreign",
      "satellite"
    ]
  },
  {
    number: 9,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «արբանյակ» բառը",
    answer: "satellite",
    options: [
      "different",
      "common",
      "foreign",
      "satellite"
    ]
  },
  {
    number: 10,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «լսել» բառը",
    answer: "hear",
    options: [
      "different",
      "hear",
      "common",
      "conversation"
    ]
  },
  {
    number: 11,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «կարճ» բառը",
    answer: "short",
    options: [
      "short",
      "hear",
      "without",
      "modern"
    ]
  },
  {
    number: 12,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «քայլել» բառը",
    answer: "walk",
    options: [
      "has",
      "hear",
      "walk",
      "chute"
    ]
  },
  {
    number: 13,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «ապրել» բառը",
    answer: "live",
    options: [
      "like",
      "heating",
      "live",
      "near"
    ]
  },
  {
    number: 14,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «ժամանակակից» բառը",
    answer: "modern",
    options: [
      "camping",
      "modern",
      "nurse",
      "pain"
    ]
  },

  {
    number: 15,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «աղբատար խողովակ» բառը",
    answer: "chute",
    options: [
      "toothache",
      "dentist",
      "chemist",
      "chute"
    ]
  },
  {
    number: 16,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «սանհանգույց» բառը",
    answer: "bathroom",
    options: [
      "corridor",
      "dentist",
      "bathroom",
      "hall"
    ]
  },
  {
    number: 17,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «պաստառ» բառը",
    answer: "wallpaper",
    options: [
      "wallpaper",
      "pattern",
      "bathroom",
      "chairs"
    ]
  },
  {
    number: 18,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «տարբեր» բառը",
    answer: "different",
    options: [
      "around it",
      "pattern",
      "nice",
      "different"
    ]
  },
  {
    number: 19,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «հարմարավետ» բառը",
    answer: "cosy",
    options: [
      "nice",
      "bookcase",
      "cosy",
      "a desk"
    ]
  },
  {
    number: 20,
    question: "«դու հիասքանչ ես»",
    answer: "You are wonderful",
    options: [
      "You are ugly",
      "You are smart",
      "You are old",
      "You are wonderful"
    ]
  },
  {
    number: 21,
    question: "«Ձայնդ հիանալի է»",
    answer: "Your voice is amazing!",
    options: [
      "You are wonderful",
      "Your voice is unique!",
      "Your voice is amazing!",
      "Your voice is thin"
    ]
  },
  {
    number: 22,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «ափսե» բառը",
    answer: "plate",
    options: [
      "plate",
      "meat",
      "menu",
      "thirsty"
    ]
  },
  {
    number: 23,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «թխել» բառը",
    answer: "bake",
    options: [
      "boil",
      "bake",
      "kitchen",
      "strawberry"
    ]
  },
  {
    number: 24,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «եռալ» բառը",
    answer: "boil",
    options: [
      "bowl",
      "candy",
      "kitchen",
      "boil"
    ]
  },
  {
    number: 25,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «խաշած» բառը",
    answer: "boiled",
    options: [
      "chilli",
      "steak",
      "boiled",
      "vegetable"
    ]
  },
  {
    number: 26,
    question: "Ինչպես կթարգմանեք՝ «գազար» բառը",
    answer: "carrot",
    options: [
      "fruit",
      "steak",
      "carrot",
      "onion"
    ]
  },
  {
    number: 27,
    question: "She ... now",
    answer: "is dancing",
    options: [
      "dance",
      "are dancing",
      "is dancing",
      "dances"
    ]
  },
  {
    number: 28,
    question: "... she often go to the cinema?",
    answer: "Does",
    options: [
      "Is",
      "Are",
      "Does",
      "Do"
    ]
  },
  {
    number: 29,
    question: "I usually ... hard.",
    answer: "work",
    options: [
      "am working",
      "works",
      "work",
      "are work"
    ]
  },
  {
    number: 30,
    question: "He ... angry",
    answer: "is",
    options: [
      "are",
      "am",
      "is",
      "to"
    ]
  },
  {
    number: 31,
    question: "This bike ... to me",
    answer: "belongs",
    options: [
      "is belonging",
      "belong",
      "are belonging",
      "belongs"
    ]
  },
  {
    number: 32,
    question: "What ... you eat yesterday?",
    answer: "Did",
    options: [
      "Do",
      "Were",
      "Did",
      "You"
    ]
  },
  {
    number: 33,
    question: "We ... to school by bus last week",
    answer: "went",
    options: [
      "goes",
      "went",
      "go",
      "goed"
    ]
  },
  {
    number: 34,
    question: "My family ... the afternoon on the beach.",
    answer: "enjoyed",
    options: [
      "enjoying",
      "enjoyed",
      "enjoied",
      "enjoyes"
    ]
  },
  {
    number: 35,
    question: "My dad ... when I came.",
    answer: "was cooking",
    options: [
      "were cooking",
      "was cooking",
      "cooking",
      "cooked"
    ]
  },
  {
    number: 36,
    question: "My cat is ... than your dog.",
    answer: "fatter",
    options: [
      "most fat",
      "more fat",
      "fatter",
      "the fattest"
    ]
  },
  {
    number: 37,
    question: "I ... play the piano tomorrow.",
    answer: "am going to",
    options: [
      "going to",
      "am going",
      "goes",
      "am going to"
    ]
  },
  {
    number: 38,
    question: "She talks ... than me.",
    answer: "more quickly",
    options: [
      "more quicklier",
      "more quickly",
      "quickly",
      "quicklier"
    ]
  },
  {
    number: 40,
    question: "This watch is ... .",
    answer: "mine",
    options: [
      "mine",
      "me",
      "myself",
      "my"
    ]
  },
  {
    number: 41,
    question: "I think ... teacher is kind.",
    answer: "our",
    options: [
      "me",
      "us",
      "ours",
      "our"
    ]
  },
  {
    number: 42,
    question: "I'm sure scientists ... new things.",
    answer: "will discover",
    options: [
      "will discover",
      "would discover",
      "discover",
      "might discover"
    ]
  },
  {
    number: 43,
    question: "I ... study. I've got an exam soon.",
    answer: "have to",
    options: [
      "to",
      "has to",
      "have to",
      "must to"
    ]
  },
  {
    number: 44,
    question: "I want ... my friend.",
    answer: "to see",
    options: [
      "to see",
      "see",
      "seeing",
      "saw"
    ]
  },
  {
    number: 45,
    question: "Cry",
    answer: "լաց",
    options: [
      "ծիծաղ",
      "մտածել",
      "կարծել",
      "լաց"
    ]
  },
  {
    number: 46,
    question: "laugh",
    answer: "ծիծաղել",
    options: [
      "ծիծաղել",
      "մտածել",
      "կարծել",
      "լաց"
    ]
  },
  {
    number: 47,
    question: "think",
    answer: "մտածել",
    options: [
      "ծիծաղել",
      "մտածել",
      "կարծել",
      "լացել"
    ]
  },
  {
    number: 48,
    question: "climb",
    answer: "բարձրանալ",
    options: [
      "կռվել",
      "հաղթել",
      "բարձրանալ",
      "լացել"
    ]
  },
  {
    number: 49,
    question: "win",
    answer: "հաղթել",
    options: [
      "կռվել",
      "հաղթել",
      "բարձրանալ",
      "ծիծաղել"
    ]
  },
  {
    number: 50,
    question: "fight",
    answer: "պայքարել",
    options: [
      "պայքարել",
      "հաղթել",
      "բարձրանալ",
      "ծիծաղել"
    ]
  },
  {
    number: 51,
    question: "cook",
    answer: "եփել",
    options: [
      "պայքարել",
      "եփել",
      "լվանալ",
      "տառապել"
    ]
  },
  {
    number: 52,
    question: "wash",
    answer: "լվանալ",
    options: [
      "պայքարել",
      "եփել",
      "լվանալ",
      "տառապել"
    ]
  },
  {
    number: 53,
    question: "pull",
    answer: "քաշել",
    options: [
      "ջարդել",
      "հրել",
      "քաշել",
      "նետել"
    ]
  },
  {
    number: 54,
    question: "push",
    answer: "հրել",
    options: [
      "ջարդել",
      "հրել",
      "քաշել",
      "նետել"
    ]
  },
  {
    number: 55,
    question: "throw away",
    answer: "նետել",
    options: [
      "ջարդել",
      "հրել",
      "քաշել",
      "նետել"
    ]
  },
];

const chooseRandom = (data, num = 1) => {
    const res = [];
    for(let i = 0; i < num; ){
       const random = Math.floor(Math.random() * data.length);
       if(res.indexOf(data[random]) !== -1){
          continue;
       };
       res.push(data[random]);
       i++;
    };
    return res;
 };

const questions = chooseRandom(data, 7);